{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025945",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "오성산2"
    },
    "text": "五星山 (오성산)\\n\n江原道鉄原郡\\n\n江原道鉄原郡の中北部に位置する山である(高度:1,040m)。 郡の近東面と近北面の境界にある。 『世宗実録地理誌』キム·ファヒョンに「五申山は県の北側にあるが、県人が鎮山とする。 「と記録されており、『新増東国輿地勝覧』キム·ファヒョンに『五申山』は県北13里にあるが、鎮山だ。 「となっており、昔から金貨の珍山で、その由来が古いことが推察できる。 『輿地図書』でも「水泰庵は県北30里の五神山にあるが、58間だ。 」となっている。 朝鮮時代の地理誌と邑誌には全て五神山と記録されているが、『1872年地方地図』「金華地図」には県の北側に五聖山と山の下側に水泰寺を描写している。 五神あるいは五城という名称は山の形勢から由来したものと見られる。 すなわち中央に五聖山があり、山の周囲に東峰(927m)·西峰(1050m)·南峰(781m)·北峰(920m)などが取り囲んでおり、5つの峰をまるで神や聖人と考えたために付けられた地名のようだ。 臨津江の支流である漢灘江がここで発源するが、現在は北朝鮮で大規模な軍事基地を地下に建設したという。",
    "QA": [
        {
            "question": "五星山はどこに位置していますか？",
            "answer": "五星山は江原道鉄原郡の中北部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "五星山の高度は何メートルですか？",
            "answer": "五星山の高度は1,040メートルです。"
        },
        {
            "question": "五星山の別名は何ですか？",
            "answer": "五星山は別名として五申山や鎮山とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "五星山の由来は何ですか？",
            "answer": "五星山の由来は古く、金貨の珍山として知られています。また、山の周囲に五つの峰があることから、五神山や五城という名称もあります。"
        },
        {
            "question": "五星山の周辺にはどんな地形がありますか？",
            "answer": "五星山の周辺には東峰、西峰、南峰、北峰などがあります。"
        },
        {
            "question": "五星山からは何が見えますか？",
            "answer": "五星山からは周囲の風景や景色を楽しむことができます。"
        },
        {
            "question": "五星山の近くには何がありますか？",
            "answer": "五星山の近くには漢灘江の支流である水泰庵があります。"
        },
        {
            "question": "五星山の周辺にはどんな活動が楽しめますか？",
            "answer": "五星山の周辺ではハイキングや自然散策などのアクティビティが楽しめます。"
        },
        {
            "question": "五星山の歴史について教えてください。",
            "answer": "五星山の歴史は古く、朝鮮時代の地理誌や邑誌にも記録されています。"
        },
        {
            "question": "五星山の周辺にはどんな施設がありますか？",
            "answer": "五星山の周辺には水泰寺などの施設があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 360,
        "QA": 339
    }
}